\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{3y Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{nicematrix,amssymb}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Hjemmeopgavesæt 6} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize DTU\\ % Your institution
% \normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{\today} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \textbf{Opgave 3 Grafflade og rumligt område afgrænset af grafflade. Essayopgave}
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item A betegner en den punktemænge som ligger mellem x-aksen og parablen med forskriften: $2-\frac{1}{2}x^2$ for alle $x\geq1$. Parameterfrestillingen for A er:
        \[\begin{bNiceMatrix}
            x\\
            y
        \end{bNiceMatrix}
        = \begin{bNiceMatrix}
            u\\
            v\cdot(2-\frac{1}{2}u^2)
        \end{bNiceMatrix},\quad u \in [-1;2],\quad v\in [0;1]\]
        F er en flade som er lig funktione $h(x,y)$ over området A. Den har parameterfrestillingen:
        \[\begin{bNiceMatrix}
            x\\
            y\\
            z
        \end{bNiceMatrix}
        = \begin{bNiceMatrix}
            u\\
            v\cdot(2-\frac{1}{2}u^2)\\
            2-\frac{1}{2}u^2-v\cdot(2-\frac{1}{2}u^2)
        \end{bNiceMatrix},\quad u \in [-1;2],\quad v\in [0;1]\]
        For at finde Jacobi funktionen til F skal vi differentiere den, først med hensyn til $u$ og derefter med hensyn til $v$, hvilket giver to nye parameterfrestillinger og Jacobifunktionen er disse tos krydsprodukt. I Maple:\\
        \includegraphics[scale=0.5]{images/afl2-1.png}\\
        \item For at finde fladeintegralet bruger vi formlen fra eNoterne, (25-6):
        \[\int_{F_r}f\quad d\mu = \int_c^d\int_a^bf(r(u,v))Jacobi_r(u,v)du\quad dv\]
        Vi bruger den fundne parameterfrestilling for $F$ fundet i tidligere opgave og ligeledes den forrige fundne Jacobifunktion. Vi skal altså først finde det bestemte integrale af $f(r(u,v))$ ganget med Jacobi funktionen med hensyn til $u$ og derefter igen finde det bestemte integrale men denne gang med hensyn til $v$:\\
        \includegraphics[scale=0.5]{images/afl2-2.png}\\
        \item Nedenunder ses et plot af $F$ hvor hvor randkurven $\delta F$ er farvet i rød:\\
        \includegraphics[scale=0.5]{images/afl2-3.png}\\
        For at finde $\int_{\delta F}6x\quad d\mu$ bruge vi formel 24-4 fra enoten. Vi finder de tre kurvers længder hver for sig og ligger dem til sidst sammen:\\
        \includegraphics[scale=0.35]{images/afl2-4.png}\\
        Det samlede kurveintegrale er altså $-17\sqrt{2}+20\sqrt{5}$ eller ca. 20.68.
        \item 
    \end{enumerate}
\end{document}
